容祖兒首《候鳥樹》愈聽愈心寒

作詞：林夕
作曲：陳輝陽@好好笑
編曲：陳輝陽@好好笑

自細玩風箏 身邊要有人 成人後遠行 不要父母再對你黐身
至到你出身 害怕孤獨行 誰能合襯 我的吻剛巧吸引

港女潛伏期:
14-18歲時, 青春無敵, 只要你唔太樣衰, 基本上唔會冇男朋友, 因為一定有男仔追, 情竇初開半推半又一齊左, 呢個時候個處最容易比左人, 開心咪得

但是到你增長見聞 夢中不只一類人
遺憾是我怎給你另一種興奮

港女第一期:
18-22歲時, 青春仍在, 進入花花世界, 係Ocamp識到一個新既, 立即比較現任, 覺得佢好唔成熟同好多不足, 好自然就受唔住誘惑棄舊迎新, 然後一句come on James, 同時覺得「男追女」係必然, 亦發現「原來可以有更好既選擇」, 再收埋兵發現都真係冇野可以輸下. 拿, 個處一早就冇左嫁啦, 於是好容易同人做愛, 做愛次數極速上升

原來見一位愛一位也好 當時你為未來但未來到
到那時或要 錢與朋友 誰知道
得蒙你恩准我貢獻多好 雖然你開始當事業天高
但你的初戀那條路 亦曾共散步 是我命大福好
大家都 互有需要 抱便抱

港女第二期:
22-25歲時, 離開校園, 投身社會, 知道錢既重要性, 覺得昔日既籃球隊隊長, 搞笑幽默開朗型男仔都是笑話, 公司遇上有錢男士, 即退化成拜金港女, 用「上進心」同「安全感」去量度男人, 平凡既男仔絕不會睇上眼或者收佢做兵, 將自己睇高一線. 覺得男人其實都幾易得到. 當然做愛已經是家常便飯

(前言):
候鳥從遠處飛來，找了這棵樹棲身，
不久牠又會飛走，到遠方找另一棵樹。
其實人也是一樣，從小到大，我們遇到了多少人？
在不同人生階段，我們有不同的朋友，
與他們認識，相處，
然後分開，好像是人生的一個定律。
也許你會覺得候鳥很無情，
曾經朝夕相對，怎麼能說走便走？
但其實，能相遇是種緣份；
曾經一起過，已經是一種福氣。

屌你父母
完全係港女既愛情觀
需要棵樹果陣就好地地
搵到更好就話走就走
只係當伴侶係其中一個選項
到有一日自己不幸遇著PLAYER
就安慰自己曾經一起過已經是一種福氣

I like this song